2020年投資者留心兩個廣告

2020年投資者留心兩個廣告
中環街市2019年12月18日 下午4:44 [GMT+8]
.
.
一年將盡，各間大行陸續發布明年香港投資預測陸續。散戶當然未必人人有時間細讀這大堆報告，倒不如化繁為簡，先留心兩個廣告會否再次出現。

第一個係舊年聖誕掀起網民追查熱潮的蘋果廣告製作公司，這個廣告以低清畫面顯示放煙花場景，再打上蘋果廣告製作公司牌頭，配上劉華《真我的風采》叫人一見難忘。很快有網民查到於2003年曾出現類似廣告，不過公司名就換上「蘋果電影」。後來大台出動《東張西望》去解畫，但不少網民認為這是為了擺平市民不安的公關手段，並傾向相信這個廣告係傳達神祕訊息。現在2019年將盡，早前有網民已積極討論蘋果廣告製作公司兩次出手均例不虛發，2003及2019年肯定係回歸後最杰的兩個年頭，甚至連播廣告的大台自己今年都相當唔掂，「蘋果廣告」威力可見一班。

第二個係今年四月在大台深夜時段播出的神奇廣告，畫面只見三名洋人小朋友在山頂揮舞汽球及長矛，場面相當詭秘。而廣告打出疑似三間公司，有傳媒致電該三間公司查詢，聯絡人均表示不清楚這個廣告任何內容。正所謂越抽象越容易解讀，早前網民重提「蘋果廣告」時，亦順便討論這個廣告，更指出三個細路在山頂，手持長矛及黃色汽球，都暗藏「兄弟爬山」、「勇武」、「和理非」等今年熱爆術語，結論係這兩個廣告有可能係連成一氣的驚世預言。

.
.
聽到這裡，你正常反應可能會「車」一聲，但心底入邊又可能諗今年咁杰真係不得不防。今年除夕無煙花，照計同著重煙花場面的「蘋果廣告」系列唔太夾，不過「蘋果廣告」去年係聖誕正日首播，即係落廣告團隊其實唔太理維港當日有無放煙花，所以聖誕夜就要留意有無「蘋果廣告」登場。至於播放平台，播得神秘廣告都係想多人留意到，今年大台優勢江河日下，要播廣告，可能用網上平台仲方便。或許「蘋果廣告」今年會選擇在網上短片中插播，至於後續神秘廣告，亦未必會再用三名洋人小朋友舊片，如果有新片又係大家發揮智慧解讀的時候，假如不幸地兩個神秘廣告前後腳出現，想投資可能都係先考慮海外市場吧。

===============

精選資訊網站「中環街市

yahoo = on9

其實幾creepy

我覺得事出必有因
蘋果公司廣告出得，幾乎都表示有疫情
不如得閒嘅話，諗下另一個廣告d字可唔可以重新整到d signal

坐山係邊到拍，有冇人識計角度，畫風好舊